\begin{thebibliography}{2}
\addcontentsline{toc}{part}{Bibliographie}
		
		\bibitem[1]{1} \textsc{Wikipedia}, \emph{Nomophobie}, \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Nomophobie}, consulté le 16/05/2018.
		\bibitem[2]{2} \textsc{Digitalsobe}, \emph{Statistiques d'utilisation mobile ?}, \url{https://fr.digitalsobe.com/statistiques-dutilisation-mobiles-}, consulté le 25/04/2018.
		
		\bibitem[3]{3} \textsc{Pascal Roques}, \emph{UML 2 Modéliser une Application Web}, 4$^e$ édition, Eyrolles, Paris, 2008.

		\bibitem[4]{4} \textsc{Laurent Audibert}, \emph{UML 2 de l'apprentissage a la pratique }, \url{https://laurent-audibert.developpez.com/Cours-UML/}, 2009. 
		
		
		\bibitem[5]{5} \textsc{Taktil Communication}, \emph{Application mobile définition et typologie}, \url{https://www.taktilcommunication.com/blog/applications-mobile/definition-typologie-applications-mobiles.html}, 2016, consulté le 27/04/2018.
		
		\bibitem[6]{6} \textsc{Laurent Audibert}, \emph{UML 2 : de l'apprentissage à la pratique}, Ellipses, Paris, 2$^e$ édition, 2009.
		
		\bibitem[7]{7}  \textsc{Niedercorn}, \emph{UML: Cas d'utilisation}, Lycée technique <<La Briquerie>> 57100 Thionville, \url{http://niedercorn.free.fr/iris/iris1/uml/uml10.pdf}, consulté le 05/05/2018.
										
		\bibitem[8]{8}	\textsc{Rim Chaabane}, \emph{Le modèle de données relationnel}, \url{http://www.ai.univ-paris8.fr/~lysop/bd/seance4-ModeleRel.pdf}, consulté le 01/05/2018.
		
		\bibitem[9]{9}	\textsc{Christian Soutou}, \emph{UML 2 pour les bases de données}, Eyrolles, Paris, 2007.
		
		\bibitem[10]{10}  \textsc{Android Developers}, \emph{Save data in a local database using Room}, \url{https://developer.android.com/training/data-storage/room/}, consulté le 17/05/2018.
		
\end{thebibliography}