\chapter*{Conclusion générale et perspectives}
\fancyhead[R]{\textit{Conclusion générale et perspectives}}
\addcontentsline{toc}{part}{Conclusion générale et perspectives}

%Nous allons faire un récapitulatif des informations énoncée dans ce mémoire. En premier lieu, nous avons présenté le contexte de ce projet et délimiter la problématique qui consiste à l'élaboration d'une application Android pour la gestion du temps de l'étudiant. En ayant recours à UML, nous avons accompli les différentes tâches d'analyse et de conception en essayant au mieux de donner des solutions simples mais efficace. Suite à ça, nous avons commencé à implémenter ces dernières en utilisant de différents outils tel que Android Studio comme environnement de développement, JAVA et XML en tant que langage, GitHub ainsi que Git comme outil de travail collaboratif et des différentes librairies Open Source (Colorchoser, Weekview).

Au cours des chapitres précédents, nous avons défini les aspects principaux de la méthodologie de conception suivi, dans le but de concevoir une application Android permettant une gestion optimale du temps de l'étudiant, et ce grâce à une étude du contexte et de la problématique. Nous avons rédigé un cahier des charges, analysé les différentes fonctionnalités de l'application, que nous avons, ensuite, modélisées grâce à UML. Nous avons, finalement, implémenté ces dernières en ayant recours à l'environnent de développement Android Studio, au langage Java et XML, GitHub ainsi que Git comme outils de travail collaboratif, et en exploitant des librairies Open Source comme <<ColorPicker>> et <<WeekView>>. 
 
 Nous avons réussi à concevoir une application qui donne la possibilité à l'étudiant d'introduire ses activités dans de différents calendriers et de recevoir des notifications, d'avoir une vue détaillée sur un ou plusieurs jours de son emploi du temps, tout en ayant la possibilité de les modifier à tout moment. L'application obtenue peut être utilisée par quiconque ayant besoin de gérer son temps et de mieux s'organiser et ne demande pas un grand temps d'adaptation.

Néanmoins, la solution proposée a ses limites comme l'impossibilité, en son état actuel, de gérer des événements qui s'étalent sur plus d'une journée. 

Comme perspectives, nous travaillons sur la possibilité d'inclure une note vocale dans l'événement, afin d'offrir à l'utilisateur un moyen autre que la saisie textuelle pour enregistrer des informations complémentaires. Nous nous intéressons, aussi, à relier l'application à un compte Gmail afin d'avoir accès à tout moment à l'emploi du temps sur tous les appareils mobiles utilisant ce même compte (synchronisation des calendriers). 

Ce projet a été pour nous une occasion de mettre en pratique toutes les connaissances acquises au cours de ce cycle et d'avoir un aperçu sur le métier de développeur tout en acquérant de nouvelles compétences et informations, car à l'issue de ce travail, nous avons appris à travailler de manière collaborative et à utiliser Android Studio, Visual Paradigm, Git/GitHub, etc. Ce qui constitue pour nous un bel acquis.  


