\chapter*{Introduction Générale}
\fancyhead[R]{\textit{Introduction Générale}}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\addcontentsline{toc}{part}{Introduction Générale}
\onehalfspacing

 La nomophobie ou adikphonia est une phobie liée à la peur excessive d'être séparé de son téléphone mobile. Un phénomène inexistant avant l'apparition des téléphones mobiles. Cette innovation technologique est à l'origine de beaucoup de changements liés à nos habitudes quotidiennes. Désormais, nos téléphones mobiles contiennent notre musique préférée, nos souvenirs de famille, nos livres préférés et bien plus encore. Ils sont même reliés à nos comptes bancaires. La sensibilité de certaines données et le besoins quasi-permanent de ces derniers explique en grande partie les raisons de cette phobie.

Cependant ce n'est pas le seul changement que l'on constate au sein de la société moderne. Elle s'est vue complètement métamorphosée. Aujourd'hui, un manque de temps se fait sentir, comme si les 24 heures d'une journée ne suffisait plus, certains craquent d'autres s'organisent. Les gens veulent maintenant s'épanouir dans leur famille, se réaliser dans leur emploi, s'impliquer dans la vie communautaire et avoir des activités sociales, sportives et culturelles satisfaisantes. Tous ces éléments prennent du temps. Alors la question qui se pose en tant qu'étudiant, comment faire en sorte d'accomplir toutes nos obligations professionnelles  tout en trouvant le temps pour nous même et notre famille et nos proches.

En vue du rôle capitale que joue désormais les périphériques mobiles aussi puissants que des ordinateurs et du problème auquel on est confronté (manque de temps). Notre projet consiste à aider les étudiants à organiser et à planifier leur quotidien en vue d'une meilleure utilisation du tempe dont il dispose et lui permettre d'établir un équilibre entre les différents aspects de sa vie selon ses priorités. Et ce, grâce une application mobile que l'on souhaite développer au cours de ce projet.

Pour réaliser une application de qualité il faut un plan, une méthodologie. La première étape de cette méthodologie  est l'analyse  qui va nous permettre de répertorier les fonctionnalités principales de l'application, tandis que l'étape de conception va nous permettre de modéliser les solutions suite à l'analyse en ayant recours au langage de modélisation choisi. La troisième étape consiste à la réalisation et l'implémentation de l'application.

Le mémoire décrivant ce travail sera partagé en trois chapitres qui englobe l'aspect documentation de ce projet.

Le premier chapitre sera dédié à son contexte et à la problématique abordé avec de brèves définitions sur les éléments importants tel que le langage UML et les applications mobiles ainsi qu'un cahier des charges.

Le  deuxième chapitre <<Spécification des besoins et conception >> sera partagé en deux sections. La première <<Analyse et spécifications des besoins >> comportera une analyse plus approfondie des besoins fonctionnels et non fonctionnels, Un diagramme de cas d'utilisation sera ajouté pour définir les fonctionnalités. Les maquettes IHM et les liens de navigations , le modèle du domaine et un diagramme de classes conception  y seront inclus. Afin de passer à la deuxième section <<La conception>> dans laquelle on va établir des diagrammes d'interaction dans le but de formaliser les interactions de l'utilisateur avec le système selon les cas d'utilisation ainsi que déduire un modèle relationnel pour créer notre base de donnés.

Le dernier chapitre sera consacré à la partie pratique de la réalisation de notre projet. Dans un premier temps, nous allons énumérer les différents outils de développement qui nous ont permis de mener à bien notre application mobile. Ensuite, nous allons présenté les différents langage de programmation utilisés, les librairies et enfin les différentes interfaces de notre application.

Pour finir, une conclusion comportant un récapitulatif du projet et un rappel des résultats principaux tout en mettant la lumière sur les limitations de la solution proposée et sur les perspectives.


