\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead[R]{}

\begin{titlepage}
\newpage
\pagestyle{fancy}      
\lhead{}  
\chead{}     
\rhead{}     
    
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\begin{center}\huge{\textbf{Résumé}} \\ \end{center} 

Au cours de cette décennie, l'industrie de la téléphonie mobile a connu une progression fulgurante suite à l'apparition des smartphones. Voulant exploiter ces technologies pour aider l'étudiant à mieux gérer son temps et à être plus productif, nous avons réalisé une application Android qui permet à l'utilisateur de gérer plusieurs calendrier thématiques, d'y ajouter des événements et la possibilité de recevoir des alertes. Pour mener à terme ce projet, nous avons d'abord analysé les besoins, proposé une solution que nous avons modélisé grâce à UML, et implémenté en utilisant Android Studio, Java, XML, SQLite, Git, GitHub, et d'autres librairies open source. \\

\emph{\textbf{Mots clés:} Gestion du temps, Application mobile, Android, Room, SQLite.}
 

\paragraph{}
\paragraph{}

\begin{center}\huge{\textbf{Abstract}} \\ \end{center}

At the end of this decade, the mobile phone industry has experienced a huge rise, following the appearance of smartphones. Wanting to help the student to better organize their schedule and to be more productive. We realized this project. Implementing the modeled solution during design follows needs analysis. Using UML as the modeling language, Android Studio, Java, XML, SQLite, Git, GitHub, and Room.\\

\emph{\textbf{Keywords:} Time scheduling, Mobile application, Android, Room, SQLite.}
 

\end{titlepage}